# Подготовка модулей
## CRC
Для каждого модуля прошивка должна быть с контрольной суммой. Она автоматически добавляется в makefile при сборке.
Контрольная сумма хранится в последних 4 байтах последней страницы.
Если размер прошивки увеличился нужно проследить что контрольная сумма записалась в конец.

## MODBUS
После прошивки модуль нужно перевести в состояние инициализации, прижав к земле один из пинов INT_INIT или EXT_INIT.  
Модуль начнет отвечать на сообщения с адресом 1  
Нужно записать в нужные адреса значения адреса и скорости USART  

для этого требуется python3  
этот скрипт не меняет состояние вывода SPARE_INIT, для цепной инициализации нужно использовать скрипт 1_ext_init_module.py, предварительно настроив в нем нужные адреса модулей в переменных ai_module_addr

запись в регистры бодрейта возможна только в режиме инициализации

### параметры запуска модуля
`python3 0_init_module.py PORT MODBUS_ADDR`
- PORT - последовательный порт usb-адаптера RS-485
- MODBUS_ADDR - установить адрес по которому будет отзываться модуль  
